{
  "users": [
    {
      "id": 1,
      "displayname": "Ally",
      "statistics": {
        "correct": 0,
        "wrong": 0,
        "total": 0
      }
    }
  ],
  "categories": [
    {
      "id": 1,
      "title": "English",
      "author": "Ally",
      "entries": []
    },
    {
      "id": 2,
      "title": "French",
      "author": "Ally",
      "entries": [
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "au premier abord / de prime abord",
          "answer": "gleich zu Beginn (schon), auf den ersten Blick, beim ersten Anschein"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "les abords m. pl. d’une ville",
          "answer": "die unmittelbare Umgebung einer Stadt"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un abrégé",
          "answer": "gekürzte Fassung, Kurzfassung, Abriss"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une abréviation",
          "answer": "Abkürzung (mot abrégé); Abkürzung, das Abkürzen (action d’abréger)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une accalmie",
          "answer": "Beruhigung, ruhigere Phase"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un accomplissement",
          "answer": "Erledigung, Ausführung, Vollbringung, Erfüllung;Leistung"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un accord",
          "answer": "Einverständnis; Vereinbarung, Übereinkunft, Vertrag, Abkommen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un acharnement",
          "answer": "Hartnäckigkeit, Verbissenheit, Leidenschaft, Engagement"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "les actus",
          "answer": "les actualités"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "faire l’affaire",
          "answer": "(genau) der/die/das Richtige sein, geeignet sein, taugen als, es tunUn bon vin devrait faire l’affaire - ein guter Wein müsste es tun"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un afflux / une affluence",
          "answer": "Ansturm, Andrang, Zustrom"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un affrontement",
          "answer": "Zusammenstoß, Auseinandersetzung, Konfrontation"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un agencement",
          "answer": "Zusammenfügen, -setzen, Aneinanderreihung, -fügen;Aufbau, Stellung;(Raum)aufteilung - l’agencement du salon"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une agglomération",
          "answer": "Ortschaft, Ansiedlung;Ballungsraum ;Ansammlung"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un agrément - Zustimmung, Genehmigung;Vergnügen; jardin d’agrément",
          "answer": "Ziergarten, le voyage d’agrément - VergnügungsreiseReiz, Charme: l’agrément de sa conversation - seine / ihre charmante Art, Konversation zu machenles agréments de la vie - die Annehmlichkeiten des Lebens"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une allure.",
          "answer": "1. Gang (Quand elle marchait, elle avait une allure d’un tigre)2. Geschwindigkeit (Nous n’avons mis que deux heures pour venir, nous avons roulé à toute allure)3. Aussehen (Cette voiture a une drôle d’allure. Où l’as-tu trouvée ?)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "en son âme et conscience",
          "answer": "nach bestem Wissen und Gewissen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une aménité",
          "answer": "Annehmlichkeit, Liebenswürdigkeit"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un amoncellement",
          "answer": "Haufen, Stapel"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une andouille f. ugs.",
          "answer": "Blödmann, Dödel, Eumel ugs."
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un aplomb",
          "answer": "Gleichgewicht, Lot; Selbstsicherheit; Frechheit, Unverfrorenheitavoir de l’aplomb – ganz schön frech seinêtre de l’aplomb – auf der Höhe / im Gleichgewicht seinremettre qn d’aplomb – jdn wieder auf die Beine / ins Gleichgewicht bringen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une apparition (action de paraître)",
          "answer": "a) das Erscheinen; b) (théât., ciné) - Auftritt; c) (fait de devenir visible) - das Auftreten, das Erscheinen; d) (manifestation) (d’un être surnaturel) - die Erscheinung;e) (fantôme) - Gespenst"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un appentis [-ti]",
          "answer": "Pultdach; angebauter Schuppen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un appontement",
          "answer": "Landungsbrücke, Pier"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une aptitude",
          "answer": "Fähigkeit"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un arbusier m.",
          "answer": "Erdbeerbaum"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un arbuste",
          "answer": "ein Strauch"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "ARS",
          "answer": "allocation de rentrée scolaire"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le 7e art",
          "answer": "(das Kino)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un artifice",
          "answer": "Trick, Kunststück"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un artisan",
          "answer": "ein Handwerker"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un artiste",
          "answer": "ein Künstler"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "assommer",
          "answer": "bewusstlos schlagen, erschlagen (a. fig.)cet orateur / cette nouvelle m’a assommé(e) (abasourdir) – sprachlos machenle bruit / le soleil m’a assommé(e) (abrutir) – benommen machen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "assortir qc à qc",
          "answer": "etwas mit etwas kombinieren"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un atermoiement (meist pl.) (tergiversation)",
          "answer": "Ausflüchte"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une auréole",
          "answer": "Rand (beim Fleck); Hof (beim Stern); Heiligenschein, Nimbus"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "l’avachissement m.",
          "answer": "Erlahmen, Erschlaffen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un avènement (d’un roi)",
          "answer": "– Thronbesteigung(d’un régime) – Machtergreifung(d’une politique, idée) – Durchbruch(d’une époque, ère) – Anbruch(du Messie) – Ankunft, Kommen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une averse",
          "answer": "Regenschauer"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "un avoué",
          "answer": "(nicht plädierender) Rechtsanwalt"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une babiole",
          "answer": "Kleinigkeit, Nippes; Kleinigkeit, Bagatelle"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la baignoire",
          "answer": "Badewanne"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "bâtiments et travaux publics (B. T. P.)",
          "answer": "Hoch- und Tiefbau"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le bail, (pl.) bauxconclure/ signer / passer un bail",
          "answer": "einen Miet-/ Pachtvertrag abschließenrésilier un bail: einen ~ kündigenun bail résiliable annuel: jährlich kündbarer ~un bail à ferme: ein Miet-/ Pachtverhältnis (mit à ferme habe ich Schwierigkeiten)le crédit-bail: Leasing(geschäft)un véhicule en crédit-bail: ein Leasingfahrzeug"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la balafre",
          "answer": "Schnittwunde"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la bâtisse fam.",
          "answer": "Kasten fam. (Bauwerk)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la barquette",
          "answer": "Schale, Schälchen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le bazare",
          "answer": "Durcheinander, Krimskramsle moins de bazare que possible - so wenig Durcheinander wie möglich"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "bénévole (n.) - qui accomplit un travail sans être rémunéré, sans être obligé de le faire (contr. rétribué)",
          "answer": "Freiwilliger, Ehrenamtlicher"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la benne",
          "answer": "Lore, Kipplore ;Großbehälter, Ladefläche;la benne à ordures - Müll(abfuhr)wagen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la berline",
          "answer": "Limousine"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la bestiole ugs.",
          "answer": "Tier(chen), ViechMais c’est qu’elles piquent, ces sales bestioles - ah, die stechen, diese Mistviecher"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le biais de confirmation",
          "answer": "Bestätigungsfehler"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la bicoque",
          "answer": "Bruchbude"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la boîte",
          "answer": "Quand vous licenciez des gens qui ont quinze ans de boîte, qui sont presque des frères, c’est très compliqué. (…die fünfzehn Jahre im Betrieb beschäftigt waren…) "
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "une bouteille à la mer",
          "answer": "ziemlich ungewisses Unterfangen, nicht viel Hoffnung haben"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la braderie / la (foire à la) brocante / (le marché) aux puces - Trödelmarktle brocanteur",
          "answer": "Trödler (Händler)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le brevet",
          "answer": "Diplom, Abschlusszeugnisle brevet de sécurité routiére - AM-Führerschein"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la brimade",
          "answer": "Schikane"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le brouhaha / le vacarme",
          "answer": "Lärm, Krach"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "les brucelles f pl",
          "answer": "Pinzette (für Präzisionsarbeiten)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la bruine",
          "answer": "Niesel-, Sprühregen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le bulletin",
          "answer": "Schulzeugnis"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la buvette",
          "answer": "Bar, Getränkekiosk, Trinkhalle"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cabinet",
          "answer": "Arztpraxis, Anwaltskanzleile cabinet particulier - Nebenzimmerle cabinet d’affaires - Bürole cabinet de consultation - Sprechzimmerle cabinet de travail Arbeitszimmer"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "CAF",
          "answer": "la caisse d’allocations familiales"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "à fond la caisse",
          "answer": "mit Schmackes, Karacho ; mit voller Lautstärke"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cambiste",
          "answer": "Börsenmakler"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cancre",
          "answer": "schlechter Schüler"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le canevas",
          "answer": "der Kanevas, Stramin;Grundgerüst, (grober) Rahmen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la carcasse",
          "answer": "Gerippe (vom Tier; Flugzeug, Schiff), Gerüst (Bauwerk), Skelett (Bauwerk)ma vieille carcasse ugs. - meine alten Knochen ugs."
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "les carottes sont cuites fam.",
          "answer": "da ist nichts mehr zu machen, die Würfel sind gefallen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "en carriole f.",
          "answer": "mit dem Karren"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le carrousel",
          "answer": "kreisförmiges Förderband, Gepäckausgabe ;Kreisverkehr"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le carrousel ministériel",
          "answer": "ständiger Ministerwechsel"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "Ça n’est pas rien",
          "answer": "Das ist nicht nichts. Das will schon etwas heißen."
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cas marginal / isolé / particulier",
          "answer": "Ausnahmefall, Einzelfall, kein Normalfall"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la case",
          "answer": "Feld (d’un formulaire, tableau, damier), Fach, Kästchen, Spielfeld"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le casse-cou inv.",
          "answer": "Draufgänger "
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "travailler / employer en CDI",
          "answer": "arbeiten / einstellen mit unbefristetem ArbeitsvertragCDI – le contrat à durée indéterminée"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la célérité",
          "answer": "Schnelligkeit"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la cérémonie",
          "answer": "Feier, Festveranstaltungla cérémonie religieuse / civile du mariage – kirchliche / standesamtliche Trauungla cérémonie religieuse – kirchliche Feier"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cerne",
          "answer": "(Jahres)Ring (beim Baum), Ring (um die Augen)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le certificat",
          "answer": "ZertifikatCFDT - confédération française démocratique du travail"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "CFE-CGC",
          "answer": "confédération française de l’encadrement - Confédération générale des cadres"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "CGT",
          "answer": "confédération général du travail (allgemeiner Gewerkschaftsbund)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la châtaigne, le marron",
          "answer": "die Esskastanie"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le chatoiement",
          "answer": "Schillern, Schimmern, Funkeln"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la chemisette",
          "answer": "kurzärmeliges Hemd ; Top"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la chevelure crépue",
          "answer": "Naturkrause"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le chineur, la chineuse",
          "answer": "regelmäßiger Trödelmarktbesucher; Trödler, Liebhaber von Trödel"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la circonspection",
          "answer": "Umsicht(igkeit), Vorsicht(igkeit), BesonnenheitElle a analysé le dossier de son client avec circonspection"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "CJR",
          "answer": "la Cour de justice de la République - (oberster Gerichtshof)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "CNRS",
          "answer": "centre national de recherche scientifique (renommiertes Forschungsinstitut)"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la cohabitation intergénérationnelle",
          "answer": "das Zusammenwohnen mehrerer/verschiedener Generationen"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la cohue",
          "answer": "Menschenmenge, Gedränge"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le combiné",
          "answer": "Telefonhörer"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le comment",
          "answer": "wie, das Wie"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le commérage (souvent pl)",
          "answer": "das Gerede, Geschwätz, Rederei"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la communication d’enteprise",
          "answer": "Öffentlichkeitsarbeit"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la compétition",
          "answer": "Konkurrenz, Wettbewerb, Wettkampf"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la compétitivité",
          "answer": "Wettbewerbs-, Konkurrenzfähigkeit"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le con",
          "answer": "Blödmann, (Voll)idiot"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le concours",
          "answer": "Wettbewerb, Wettkampf;Aufnahmeprüfung, Auswahlverfahren"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "à condition de laisser",
          "answer": "vorausgesetzt, man lässt"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le cône",
          "answer": "Kegel, Konus"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la conjoncture",
          "answer": "(situation, ensemble de circonstances) Bedingung, Situation"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la connectique",
          "answer": "Anschluss-, Verbindungstechnik"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la connivence",
          "answer": "heimliches Einverständnis"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la contusion",
          "answer": "Prellung, Quetschung"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la coque",
          "answer": "(Schutz)Hülle; (Schiffs)Rumpf"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "la corniche (c o r n i c h e)",
          "answer": "Gesims, Sims; (Fels)vorsprung; Straße an einer Steilküste, einem Steilhang"
        },
        {
          "categoryId": 2,
          "stage": 0,
          "repetitions": {
            "correct": 0,
            "wrong": 0,
            "total": 0
          },
          "question": "le corollaire, le corolaire",
          "answer": "(logische) Folge / Konsequenz"
        }
      ]
    },
    {
      "user": "unknown",
      "entries": [],
      "title": "Test",
      "id": 3
    }
  ],
  "profile": {
    "id": 1,
    "displayname": "",
    "statistics": {
      "correct": 0,
      "wrong": 0,
      "total": 0
    }
  }
}